德國聯邦政府人權專員對黃羅周等人遭判監之回應

German Consulate General Hong Kong
15分鐘 ·

德國聯邦政府人權專員Bärbel Kofler對於三名民主活躍分子及2014年和平佔領中環的領袖被判監逾月回應如下：

我們對於昨天三位香港民主活躍分子被判刑的消息感到憂慮。該判決是對表達自由的一個負面訊號，我們可見這對香港特別行政區的政治參與有阻嚇的危險。該判決以及前幾週的判決使多名民主活躍分子留下犯罪紀錄，並失去未來五年的被選權。大量年輕市民因此失去其發言權，及被代表議政的權利。

我們對於判案書中的政治表述感到尤其憂慮，這令人質疑司法的獨立。我們將密切關注該案的後續發展，希望其後的司法程序能證明香港的司法獨立。

2017年8月18日

Menschenrechtsbeauftragte Bärbel Kofler zur Verurteilung von drei Demokratie-Aktivisten und Führungsfiguren der friedlichen Occupy-Central Proteste 2014 zu mehrmonatigen Haftstrafen ohne Bewährung:

Mit großer Sorge haben wir von dem gestrigen Urteil gegen drei Demokratie-Aktivisten in Hongkong Kenntnis genommen. Das Urteil sendet ein negatives Signal gegen Meinungsfreiheit, wir sehen die Gefahr einer abschreckenden Wirkung für politisches Engagement in der Sonderverwaltungsregion Hongkong. Mit diesem und anderen Urteilen der letzten Wochen gelten zahlreiche Demokratie-Aktivisten als vorbestraft und verlieren damit ihr passives Wahlrecht für die nächsten fünf Jahre. Ein großer Teil der jungen Bevölkerung verliert damit ihre Stimme und die Möglichkeit, politisch repräsentiert zu werden.

Besonders besorgt sind wir über die dezidiert politischen Formulierungen der Urteilsbegründung, die Zweifel an der Unabhängigkeit der Justiz aufkommen lassen. Wir werden die weiteren Entwicklungen genau verfolgen und hoffen, dass der weitere Rechtsweg die Unabhängigkeit der Hongkonger Justiz unter Beweis stellen wird.

18.08.2017

Official English translation will be available soon.

轉自德國駐香港總領事館Facebook專頁

德國真係義氣仔女黎

德國

無聊
幾時到印度韓國日本台灣出聲明呀

最起碼真係有實際行動 先算做左野
例如 對德國國內既 中國企業 制裁之類

如果只係出份聲明, 其實同中共口交部無分別

由二戰嘅魔鬼變成而家嘅天使

所以外國勢力係真係要勾結架

人地有眼睇

我地有眼睇, 大家都有眼睇

聽日 星期日 三點

相比之下，大英真係唔想理咁款

係呢個時勢，默克爾係咪天使真係好難講

佢地脫歐攤屎又未搞掂，大選又失勢

都唔知如果Scotland脫英對我地係咪好事

雜種d仔女

多謝關注

好驚鴉雀無聲

其實英國可唔可以玩膠話蘇格蘭你想獨立，我就宣布bno可以right of abode Scotland...攬炒

又係得把口，仲要用字咁溫和

德意志

btw但講完又唔出手幫有咩用

好過你鍵盤出聲

push